【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#16

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

無人？

西！西！

正式宣布山竹偏離香港

淡友表示而家審慎樂觀

係咪即將進入高OHC區域

追左15個post終於live左

lm

入左125 後交合係咪會4 小時update 一次?

九 月 十 六 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 北 風 7 至 8 級 ， 漸 轉 東 南 風 9 級 ， 離 岸 達
11 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 及 雷 暴 。 海 有 非 常 大
浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

留名一身蟻

九 天 天 氣 預 報

天 氣 概 況 ：
超 強 颱 風 山 竹 會 在 明 日 橫 過 呂 宋 北 部 並 進 入 南 海 ，
其 外 圍 下 沉 氣 流 會 為 廣 東 帶 來 酷 熱 天 氣 ， 而 沿 岸 海
域 有 湧 浪 。 山 竹 會 在 星 期 日 移 近 廣 東 沿 岸 ， 對 該 區
構 成 威 脅 ， 天 氣 會 顯 著 轉 壞 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 及 風
暴 潮 。 受 高 空 反 氣 旋 影 響 ， 下 週 中 期 華 南 天 氣 普 遍
晴 朗 。

九 月 十 五 日 ( 星 期 六 )
風 ： 東 北 風 3 至 4 級 ， 漸 轉 5 至 6 級 。
天 氣 ： 天 晴 酷 熱 ， 但 有 煙 霞 。 稍 後 有 幾 陣 驟 雨 及 雷
暴 。 海 有 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 27 至 35 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 55 至 90 。

九 月 十 六 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 北 風 7 至 8 級 ， 漸 轉 東 南 風 9 級 ， 離 岸 達
11 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 及 雷 暴 。 海 有 非 常 大
浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

九 月 十 七 日 ( 星 期 一 )
風 ： 東 南 風 7 至 8 級 ， 稍 後 5 至 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。 海 有 大 至 非 常
大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

唔通想北撚到避走呂宋，再行返西北中出香港

Molamola

好少見天文台咁肯定

吹大咗喇，冇料到，準時返工👋🏻

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

留名

北向量 再大少少

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

我之前都話左會北上直衝去白令海峽ga la, 無人信ja ma

大交合11級風
好有信心

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

離岸緊係有信心

星期一8級風果part描述冇左初時兩個字

離岸

今日11,聽日12
十10不是夢

淡友全面退場

九 月 十 六 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 北 風 7 至 8 級 ， 漸 轉 東 南 風 9 級 ， 離 岸 達 11 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 及 雷 暴 。 海 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

有無人知幾多號風球先會封過海隧道？定點都唔會封？

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km
#21 CPA TO HK：131km
#22 CPA TO HK：141km
#23 CPA TO HK：165km
#24 CPA TO HK：202km
#25 CPA TO HK：220km
#26 CPA TO HK：239km
#27 CPA TO HK：224km
#28 CPA TO HK：254km
#29 CPA TO HK：198km

11級

睇大交合字眼，星期一似會捱到半日假

198

你當南海之王流架

<200km

颱風不可怕！最實用《防颱風手冊》教您如何防範、自救，果斷收藏

颱風來臨前

1. 檢查一下家裡的門窗是否牢固，並及時關好窗戶，取下懸掛物。對於門窗存在縫隙，可能會漏水的，要提前找專業人士進行修理或做好防範措施，避免刮颱風下暴雨時，家裡遭雨水侵襲。
2. 檢查電路、煤氣等設施是否安全。陽台上的花盆、衣服、雨篷以及其他雜物，都應該提前固定或者轉移到安全地方，以免發生意外。
3. 加固門窗雨棚，清理窗台屋頂，防止高空墜物。
4. 減少外出，遠離危舊房、工棚、臨時建築、腳手架、電線桿、樹木、廣告牌、鐵塔等。
5. 如果是居住在一樓的住戶和商鋪，平時容易在大雨時積水的，最好把一些重要的貨物、不能碰水的電器，轉移到安全的地方，如果房子陳舊有安全隱患的，必要時可以暫時居住到親友家。
6. 儲備：水、罐裝食品、手電筒、收音機、常用藥品、電池。
7. 通過電視、電台等多種渠道，了解最新的颱風動態。

如果需要緊急撤離

1. 如果沒有通知你撤離，那麼就留在結構堅固的建築內，但要計劃好當強風來臨時自己將怎樣行動。如果你家有冰箱，將冰箱開到最冷檔，以防停電引起食物過早變質；請拔掉小的電源插頭，並在浴缸和大的容器中充滿水，以備清潔衛生之需。
2. 把你的撤離計劃通知在警報區以外的家人或親戚。
3. 如果需要離開住所，要儘快離開，並且儘量和朋友、家人在一起，到地勢比較高的堅固房子，或到事先指定的洪水區域以外的地區。

當颱風信號解除後

1. 要堅持收聽電台廣播或收看電視，當撤離的地區被宣布為安全時，你才可以返回該地區。為了保護生命的安全，道路有可能被封鎖，如果你遇到路障或者是被洪水淹沒的道路要切記繞道而行！
2. 要避免走不堅固的橋，不要開車進入洪水暴發區域，應留在地面堅固的地方。還要注意那些靜止的水域很有可能因地下電纜裸露或者是垂落下來的電線而帶有致命的電力！
3. 要仔細檢查煤氣、水，以及電線線路的安全性。在你不能確定自來水是否被污染之前，不要喝自來水或者用它做飯。要避免在房間內使用蠟燭或者有火焰的燃具，而要使用手電筒。在生命遇到危險時，動用可靠通信工具求救。

又近返

EC 預測到達125N位置時約在16.4N
即現時需立即平西移動

請問而家個山竹，北緯大約是幾多度 ?

繼續正西北方行, 會唔會最後去左汕頭至福建果邊

3號就封咁快架？

目測已到16.5N

海底隧道會唔會浸？

on9真係冇得醫

而家打辭職信
聽日交
想放幾耐都得

天涯海闊真係ON9仔

07fW21144
中央氣象局 颱風警報單
發 布 時 間：民國107年9月14日11時30分。

警 報 種 類：海上颱風警報。
颱 風 編 號 及 報 數：編號第22號颱風警報，第1報。
颱 風 現 況：強烈颱風 山竹（國際命名 MANGKHUT）14日11時的中心位置在北緯 16.4 度，東經
126.1 度，即在恆春的東南方約 840 公里之海面上，以每小時25公里速度，向西
北西進行。中心氣壓 905 百帕，近中心最大風速每秒 58 公尺（約每小時 209 公
里），相當於 17 級風，瞬間最大陣風每秒 73 公尺（約每小時 263 公里），相
當於 17 級風以上，七級風暴風半徑 320 公里，十級風暴風半徑 120 公里。預測
15日11時的中心位置在北緯 18.2 度，東經 120.3 度，即在恆春的南方約 430 公
里之海面上。
颱 風 動 態：根據最新資料顯示，第22號颱風中心目前在恆春東南方海面上，向西北西移動。其
暴風圈正逐漸接近巴士海峽，對巴士海峽、東沙島海面及臺灣東南部海面構成威脅
。
警 戒 區 域 及 事 項：臺灣東南部海面、巴士海峽、東沙島海面航行及作業船隻應嚴加戒備。
注 意 事 項：*臺灣附近各海面(含綠島、蘭嶼)及澎湖、金門、馬祖已有長浪出現，臺灣沿海地
區亦有較強陣風出現，請避免前往海邊活動。*本警報單之颱風半徑為平均半徑，
第22號颱風之7級風暴風半徑接近正圓約為320
公里(颱風詳細特性請參考本局颱風輔助說明：
vent/warning/TY_more.htm)。
下次警報預定發布時間為 9月14日14時30分

依家126都未到已經16.5

大戶話可以就可以啦 睇下佢點大修

本身就係海底

尋日先離岸十級
依家離岸十一級

南海之王即將加密update

星期一要去醫院覆診，想問下暫時睇唔睇到..對星期一影響大唔大

東 北 風 7 至 8 級 ， 漸 轉 東 南 風 9 級 ， 離 岸 達 11 級

暫時睇會影響到星期一凌晨至朝早 (當然會仲有變數)

你今日遞信補埋錢。有牌你放

真係打風醫院會打比你改期 放心

笑撚死
唔好同我講佢會唔知EC每日幾點出Post呀?

條友颱壇個個風post都做煩膠架啦

住下杏花洗唔洗撤離
（利申：住高層）

新post lm

屌你老母馬德鐘

;;

走啦 我唔想搞大佢

因為係同太太去做個好重要既產檢...希望唔好影響到

突然有一下覺得佢會北到上台灣之後去日本

唔會一直西北到尾

冇可能

離岸11級 風力上調

如果預測與香港最近距離再近d, 相信星期六會見到12級字眼,
咁就唔會係8封頂了

現時呂宋北海水接近零度冰點

預料山竹係進入南海前會迅速減弱並消散，若山竹怕凍，山竹或急速轉正東方向調頭，但因已經被北極圈冷空氣入侵，山竹調頭逃走亦估計只能維持熱帶低氣壓強度傷心離開

有副高引導 點去福建
射穿個副高

其實預離岸11級好正常, 計路徑同埋咁大風圈範圍有都唔出奇

小心有船撞is ok

台灣：海警
又多個實時定位可以睇下

如果真係上巴士再直襲會唔會全港11不是夢

個風大到可以吞食晒成個國家

一定係咁啦 (OHC圖)

過左菲律賓先有人答到你

仲係大風你仲同佢出街就真係影響啦
今日自己打去問下

有無人知菲國依家點應對

殘體注意

離岸咋

其實仲有冇可能打正？

sor, 再嚟過

如果長州上到颶風(GFS)

過左賓賓,
七級風圈半徑500KM
岩岩掂到香港

等睇聽朝賓佬國新聞 唔知會捲到點呢

記得小學嗰陣有隻大船撞爛左樓下防波堤 好撚驚

韋森特case, 弱10

西北500KM

上個post有人貼左，話撤離呂宋北啲人

按現路徑係咪星期日好大機會由凌晨掛八號或以上至夜晚？

睇交合雷達最新果張, 右邊旋臂就黎fing 甩
有機會自己再發展成新既熱帶氣旋

哇哇哇

你工都唔撚想返就咪鬼霸住份工個位
死返出去做廢青咪得囉

邊個網？

沖左上岸

颱風不可怕 最怕無風打

有冇人解釋下中咩色大概打幾號風?

綠色 3號 紅色8號??

認真討輪 : 黃埔隻船會唔會吹左落海?

呂宋冰點 日本海咪結撚哂冰
冰河時期呀?

機場撚留名

預左星期日返工係機場你眼望我眼...

呢8個鐘西北🤔🤔

明朗化

你而家打去改期好過啦
大肚婆小心d 好
星期一天氣都唔多好ga lA

太樂觀

雖然我都想

如果你係望食到最應嘅, 理應係望佢近距南掠西登, 唔係中出

港豬!奧!

【超強颱風逼港】衛星直擊「山竹」換眼牆 乍現雙風眼

超強颱風「山竹」料以時速240公里的中心風力，今晚（14日）直撲呂宋。從氣象衛星的微波掃描可見，山竹由前日起的24小時內「置換眼牆」，乍現「雙風眼」；新形成的眼牆，包圍並取代舊眼牆，而舊眼牆會漸漸在新眼牆內消退，新風眼的直徑較舊風眼大。美國海軍屬下的聯合颱風警報中心亦指，從微波影像可見，山竹昨午接近完成置換眼牆的過程，新眼牆形成後，風眼較之前大。
山竹「換眼牆」後，是否代表再有增強空間，襲菲前，，威力將進一步加強？天文台高級科學主任陳柏緯早前接受《蘋果》查詢時指出，若颱風「置換眼牆」，強度通常維持不變或減弱，至於「換眼牆」後，是否代表颱風再有增強空間，陳認為不能一概而論，認為颱風增強涉及多種因素，包括水溫和其他大氣環境等。
他又指，以往在香港觀察到的「雙風眼」颱風，都是用雷達影像核實，「通常都係睇雷達，睇衛星相仲要係夜晚，會睇唔清，可能會畀啲高雲遮着」。

cls 12米高

有冇巴絲知道11點時山竹既位置?

東北調
而且強左

可能你老母個閪突然時空扭曲 吸返你入去

星期日應該朝早就打到黎？

明 日 風 勢 逐 漸 增 強 ， 海 有 湧 浪 。 星 期 日 天 氣
惡 劣 ， 海 有 非 常 大 浪 。 星 期 一 仍 有 狂 風 大 驟 雨 ， 稍 後 風 勢 逐 漸 減 弱 。

趕到巴士尾 香港就仆街了

其實喺西南近距離掠過先係最大影響

照依家條線都仲係好大機會刷邊過賓賓
不過對個風既影響就細好多
始終無撞山
同幾乎一定近左香港

一開二?!

反cup

Oscar? 照結構？

星期一應該三號都冇

記得好似可以撳落 睇去到香港附近時風力幾多knots？
你轉換返單位km/h, 再上天文台對下烈風風速, 就知道

大約10-12 最接近香港

防颱風手冊都有負評

山竹超級蠱惑

香港人黎 最鐘意追巴士

刷邊機會大既.
陣間入左巴士線cut 唔返出黎仲衰

50-100公里晾過先最大傷害 時間又長 威力又大

我梗係知南掠食眼牆最爽

咩app黎

GFS 澳門

根據現時預測, 應該係凌晨

打完應該落唔到樓

仆街 笑左

南掠西南掠都係考驗港豬噢

GFS 東調到上川島

gfs調大東北側風圈
山竹擠壓副高下強大氣壓梯度

做好防風措施一定冇死
同埋希望啲人星期日唔好出街喇

諗起上次啲吊船

住hall有隻吊船吊左喺窗到，好驚gg

賠都賠死

最開心唔係話個風去邊有冇假放
而係班假膠淡友唔見晒人

叫人放落地啦，唔係就綁實佢

上星期9估過login上川島, 唔通9估中

大幅東調?
Btw 12點係咪有探空圖睇?

想知道係咪近年持續CAT5比較長既風?

山竹望西南方向移動機會偏大

咩意思？

11級 天文台

其實係咪 SMG 大勝

反勝淡友

綁死佢都冇用
下場同上次一撚樣

樓上搭咗個棚
係未一定要佢拆？

最外星嘅HWRF一直都係預陽江至上川島
唔通真係笑到最後

再跑多6-8 個鐘西北就真係福雞

臨完場前入球絕殺淡友

呢個山竹真係令人過山車心情

實際路線北咗，大交合個預測路線好似都係冇變

無

夠時間拆咩

我都想知，樓上樓下一樣有棚

因為歐中未更新

呢場波好睇

究竟邊方贏

訓醒個覺就向北

好似又放小息喇

最好距離200公里內減速

不嬲hko好耐先改一次track

等更新吧

877hpa 喎

諗起比利時反cup日本

係咪仲有機會北到DH 香港？

或者可以等睇埋下報先

距離咁遠...

等爆玻璃啦

呂宋都未login大交合預11級係非常極度進取

NOAA loop 已經正西北咁濟
跌曬眼鏡

黑球封頂

唔知天文台遲d 會唔會出飛機去實測

你睇到嘅今朝8點條預朝路線

幾有趣

東北象限更大風

可能性極小

邊區，等我小心下

只睇路徑

有冇人偷睇到清工部ipad

你影定相 有咩要換就放係窗
遲下

之前好似7字頭hpa

mo

100公里內西登仲慘過中出

入到南海再講未遲

上次每個住戶賠左5m另加維修費

下一報EC幾時？

睇右下角
41km/h = 強風（3號信號）
63km/h = 烈風（8號信號）
88km/h = 暴風（8/9號信號）
118km/h = 颶風（10號信號）

依次序應該係黃-暗紅-紫-淺藍

500萬咁多

好友全面進場

下午兩點

500萬

香港時間下午2點

呢個風既強度, track隨時 有今生冇來世

話說尋日見JTWC Prognostic Reasoning話1st Login前進行多次置換嘅可能性, 唔知會唔會呢

GFS:十

係775 佢張圖仲因爲冇呢個氣壓嘅顏色變撚左白色

屌 咁撚樣就多左一間屋

m係一球？定係強國人所指既萬？

五萬咋下話？ 賠得黎不如執鳩左間公司再開過間？

其實擦完邊嘅路徑仲大變數

中環半山區

775 我買機票走先

其實入到100公里內唔係已經叫做DH喇咩？

求神拜佛啦

真係咩都有得算

咁200呢？

啱啱放監？10號封撚埋你屋企門口

堅

5萬你點夠買傢俬

基本上16號就打撚硬 係咪朝早就會8號？

都係嗰句
南海都未入仲有變數

特別天氣提示
按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 超 強 颱 風 山 竹 會 在 星 期 六 橫 過 呂 宋 北 部 並 進 入 南 海 ， 其 路 徑 及 中 心 風 力 可 能 受 呂 宋 地 形 影 響 而 改 變 ， 但 預 計 在 進 入 南 海 後 有 機 會 維 持 在 超 強 颱 風 的 強 度 。 雖 然 其 後 山 竹 的 路 徑 及 與 香 港 之 距 離 仍 存 在 變 數 ， 但 由 於 山 竹 環 流 廣 闊 ， 預 料 會 對 廣 東 沿 岸 構 成 威 脅 。

星 期 六 香 港 水 域 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 水 上 活 動 。 星 期 日 香 港 天 氣 會 顯 著 轉 壞 ， 風 勢 會 急 速 增 強 並 有 頻 密 狂 風 大 雨 ， 海 面 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 。 大 雨 及 風 暴 潮 可 能 導 致 沿 岸 低 窪 地 區 出 現 淹 浸 或 海 水 倒 灌 。 星 期 一 山 竹 會 遠 離 香 港 ， 本 港 風 力 會 在 稍 後 逐 漸 緩 和 ， 但 仍 有 狂 風 大 驟 雨 。 市 民 應 儘 早 完 成 所 有 防 禦 措 施 。

於 2018 年 09 月 14 日 12 時 00 分 發 出

香城準備上３號波已經要判頭開風雨更
睇得出星期一大把野做

地產商會無錢賠？

5萬不如唔好賠啦

會唔會星期六2359前掛，
如果2359前掛要風更當到落波

山竹BB加油

我都係信大交合多D 話曬南海王呢排都好準

按照現時預測路徑，超強颱風山竹會在星期六橫過呂宋北部並進入南海，其路徑及中心風力可能受呂宋地形影響而改變，但預計在進入南海後有機會維持在超強颱風的強度。雖然其後山竹的路徑及與香港之距離仍存在變數，但由於山竹環流廣闊，預料會對廣東沿岸構成威脅。

星期六香港水域會有湧浪，市民應遠離岸邊及停止水上活動。星期日香港天氣會顯著轉壞，風勢會急速增強並有頻密狂風大雨，海面有非常大浪及湧浪。大雨及風暴潮可能導致沿岸低窪地區出現淹浸或海水倒灌。星期一山竹會遠離香港，本港風力會在稍後逐漸緩和，但仍有狂風大驟雨。市民應儘早完成所有防禦措施。

2018年09月14日12時00分更新

追巴士尾班車

5萬好似施捨咁 用下腦都知唔會

其實呢個山竹都係得個名姐

(澳門電台消息) 氣象局預計明日 (15日) 早上本澳將懸掛 1號風球，同日晚上改掛 3號風球。

氣象局預料超強颱風 “山竹”將於明日早上進入本澳 800公里範圍，屆時本澳將立即懸掛1號風球。“山竹”會以超強颱風等級靠近廣東沿岸，後日日間最接近本澳，對本澳及珠江口地區構成相當大威脅，為本澳帶來頻密狂風大驟雨，風力約為 8-11級，低窪地區可能會因風暴潮出現嚴重水浸。在 “山竹”影響本澳期間，將帶來 150-250毫米降雨量。 (李芬艷 黃偉鴻)

如照預測路徑, 風向係咪東北 > 東 > 東南咁吹?

好友咁早咁 high

拿唔關我事㗎

留名睇港豬行山感受風球威力
最後失縱

請教一下，有師兄講過個風中心氣壓低就會吸更多海水，咁係咪意味住：
1. 個風會勁啲，因為有多啲能量發展
2. 個風帶黎既雨量較多
請指教

咩工咁慘

用你常識啦

i believe i can fly

因為西北咗成7-8個鐘

如果要盡早提醒市民
加上個系統咁大舊
可能星期六傍晚就已經上八號仔

有咩comment

好似海歐咁

個風又拉番上 茂名至湛江

天文台呢個特提毫無保留咁喎

如果繼續西北就屌打香港

但香港班有錢佬性格，話唔埋

做得人老公， 就快做老豆，大個仔啦

係，吸海水加強

唔係 之前胎盤低，而家34w要再返去照睇下洗唔洗開刀

幫你接埋落去，跟住出事報警，累死消防...

感謝, 現時預測真係坐8望9 10

大交合:食硬啦 執野啦 港豬

星期一落波啦講經咩😂😂😂

hko : 哂你冷

權貴同平民，得到既待遇太兩極化，唔識分

東調

m 係指一百萬
w 先係指一萬

九月十六係某懸掛嘅十號風球十九周年
唔講咁多

反正我聽返黎既就係5球

唔係直接泵海水上來，係令海水更易蒸發

York

6個鐘推爆咗post15

瞓醒北咗咁多，睇嚟星期六日都要喺公司過

但預計在進入南海後有機會維持在超強颱風的強度

大交合又帶頭盔

點解w係萬？
大陸音係wan?

今日有冇機開始 1 號

改期啦

持續NW

天文台表示，今晚會考慮發出一號戒備信號，預計超強颱風「山竹」明日進入南海，有機會維持超強颱風的強度，預料星期日天氣顯著轉壞。

啲落街追風撚就真係有今生冇來世啦

17級先吹冧港珠澳呀屌

不嬲都係w指萬

離岸11級

你係唔係打多左個1字

深圳果d貨櫃碼頭 驚到今晚8點就唔再比人交收

Sorry，和地煲冬瓜北鱔，只係記得好似係拼音頭個位

知唔知用邊隻膠紙痴玻璃門?

繼續向西北追巴士

萬唔係10k咩?

如果十號風球你哋夾硬去產檢就連開刀都唔使開

如果眼位避曬高山係咪會影響個結構少d?

大交合條路線入南海後減至195

你平時做勞作嗰啲就得

sure

(澳門電台消息) 超強颱風 “山竹”逐漸靠近本澳。警察總局呼籲市民及早做好防風和防水浸措施，例如加固物件、鎖好門窗、用膠紙以米字形連框粘貼門窗玻璃、把低窪物品移至高處、儲備應急用品及約 3天分量的食用水和乾糧等。在颱風襲澳期間，務必留在室內安全地方，離開低窪、近岸、應風地點，以免發生危險。

警察總局指出，“山竹”特點是風速高、威力大、範圍廣，如果近距離吹襲本地區，會帶來嚴重的影響，特別是引發風暴潮。民防架構各部門和機構正持續各項防範和應對工作，並因應颱風的發展，適時預警、發布訊息、實施預案及採取應急措施，警察總局希望市民守望相助，全力配合民防工作，並密切留意電台、電視台播出的最新消息。 (黃翠婷 黃偉鴻)

如果撞呂宋高山呢個強度都係高估左

聽日可以準備狂loop呢個廣告

窗貼膠紙係咪真是有用？

但17級先吹得斷港豬澳

Aeon應該有

N16°20' (16.3°)
E126°20' (126.3°)

真係有機追巴士尾

其實我都覺係會好快落返強颱風

如果唔撞呢

睇吓到時仲有無人敢滑浪

今日打去醫院問定先啦
睇下洗唔洗book定個私家包包個底
好快就到37w足月 加油
一足左月有咩依郁 直奔產房

吾系甘搞笑牙

約克

風速高、威力大、範圍廣同桂神無速度、走得慢、唔夠快有得揮

佢可能係預埋突然轉擦角入南海

貼膠紙係為咗唔會碎得太緊要, 幫助唔到抗風的

真情傾訴

成日預報西咁多

只要行正西北就到巴士

而家邊有得唔撞

除咗風，會唔會帶來暴雨

牙你老母臭閪

終於減

現時位置126E 16.6N

唔通同你講100%人頭擔保咩
預測咋大佬

唔貪玩果啲本身就唔會打風出街
貪玩果啲我諗事後都睇唔返

除非用power tape

我識d護士好想番風工 , 好似double pay

山竹早兩日個氣壓低到900頭，喺佢入咗南海之後沿岸地區都會好大雨？
仲有無其他方法分辨風颱雨颱？
唔該晒

好似移動慢咗？

好想睇風眼牆

超颱下限185-195km/h 環流hi到呂宋陸地都有影響

想訓覺
雖然風更好和味，仲要有補鐘

200km/h已經係17級風

中出唔到香港

撞完出黎好大機會係強颱下限

天文台都係12級封頂

賓賓應該已經食緊蕉？ 嗰邊咩情況？

到時會改

山竹西面好似乾乾地咁既

好期待EC 下一報

享受緊

屌返去都係訓覺架啦 風糧

報應 諗起就心涼

我唔貪心，只係想星期日6點前冇車出九龍就得 唔想有返工冇收工，寧願唔要雙計

武藏

西北

的士算唔算

吹撚散成個馬尼拉就最好

天文台: 但 預 計 在 進 入 南 海 後 有 機 會 維 持 在 超 強 颱 風 的 強 度

會減弱?
尋日新聞天文台科學主任話會維持, 唔係有機會維持....

2013尤特撞完菲之後hko強行不降格維持強颱
(雖然入南海重新增強上返強颱, 但風圈收細令香港發左個無風8號波 )

淡友仲唔死心
仲係到望佢撞完呂宋會解體

6點朝定晚

大眾交通運輸 同埋有的士肯8號行大欖，我都唔想玩命

巴士中線解封

醫管局雙工喎 fatfat la

準備睇一班人又要嗌西西西

等睇北到汕頭

撞完會比預期更為減弱
不過減極都係強颱級別

減弱就梗概, 爭在減幾多
(南海無足夠條件維持一個強度達240km/h中心風力的怪獸)

其實比雨帶打中就會有大雨
增強緊會大雨過減弱緊

估佢照撞呂宋啫
幾時邊個有話佢解體

朝 睇windy應該3點就夠pre8

警察總局都權威過SMG

另外，一定會大雨，唔使諗
另外仲會有2m以上風暴潮

你邊隻眼見到佢散緊

去邊道追風好？？

我覺得雷聲大雨點小，黎到香港果陣應該冇乜料到

其實辭左架啦 等緊通知期

800 km掛3 不是夢

sorry 佢應該講佢屎眼 講錯風眼

淡友定好友贏都係一個迷

好熱
南海都應該幾熱

追ok 咪撚報警同比屋企人知is ok

下沉氣流梗係熱

自己睇下佢強風圈有幾大先啦

佢同條女散緊啩

但都會勁返架嘛如果環境許可
之前夠人個撞菲結果去到南海升到Catt
天鴿同x森特一樣係南海升cat 3 cat 4

超強颱風「山竹」逐步逼近，民政事務處昨晚(13日)發出撤離呼籲，指已特別聯絡鯉魚門、大澳和部分偏遠島嶼的居民代表和村代表，請他們呼籲居民及早到安全地方或臨時庇護中心暫住，而離島民政處將會安排旅遊巴士在周六(15日)接載大澳居民到附近的臨時庇護中心暫住。

大澳鄉事委員會主席劉焯榮今早(14日)出席電台節目直言，擔心大澳的棚屋未能承受強風，並透露鄉事會前日(12日)起已通知村民要做好防風準備，離島民政事務專員今日會到大澳，呼籲低窪地區村民提早撤離。

他續指，大澳部分街道的居民已加設閘水板防洪，在風暴吹襲期間，預計吉慶街的店舖會水浸，新基棚較為危險，故村民需要撤退。他又指大澳目前有兩個庇護站，如果不足會開放學校作庇護站，並為入住村民提供床鋪、小食及水。

另外，天文台台長岑智明昨日(13日)在南寧出席第二屆中國東盟氣象合作論壇後，晚上在Facebook表示：「任務完成，提早回港應對山竹。」

毒撚真係未撞賓賓，已經散咗

根據尋日土豆巴預測分析, 入到南海同副高緣緊密接觸, 仲會擴大北側風圈

召集番淡友出黎先啦，班好友又開始J啦

黑格比都係南海爆發cat4
威馬遜爆cat5
撞到少少好易補返

等到變返西北西就會靜返啲, 依家西北你就俾我地興奮下先啦

個對流區已經愈黎愈細

撞完賓賓，得返cat2

好大機會香港南面30-50km掠過

撞呂宋都會擴大風圈

你班盼風好友咪撚J啦

再J又燈架啦

系統已經持續行咗十二個鐘左右西北

淡友大敗

淡友：短期波動

12個鐘

超強颱風「山竹」快將殺到，帶來惡劣天氣。天文台上調下周日(16日)的風力預測，預計離岸風力達11級暴風程度，即風速達每小時104至117公里，較前日預測離岸的10級(風速達每小時88至103公里)為高。

天文台表示，山竹會在明日(15日)橫過呂宋北部並進入南海，預計會維持為超強颱風，雖然其後路徑與香港距離仍存在變數，但山竹環流廣闊，會為廣東沿岸構成威脅，天文台開始考慮今晚(14日)懸掛1號戒備信號。

天文台續指，明日香港水域會有湧浪，市民應遠離岸邊及停止水上活動。周日香港天氣會顯著轉壞，風勢會急速增強，大雨及風暴潮可能導致沿岸低窪地區出現淹浸或海水倒灌。天文台預計山竹下周一(17日)會開始遠離香港，香港風力會稍緩和，但仍有狂風大驟雨。

最新九天天氣預報，受到山竹外圍下沉氣流影響，明日天晴酷熱，稍後有幾陣驟雨及雷暴，海有大浪及湧浪，氣溫27至35度。下周日密雲，有頻密狂風大雨及雷暴，吹東北風7至8級，漸轉東南風9級，離岸達11級，海有非常大浪及湧浪，氣溫25至28度。下周一仍有狂風大驟雨及雷暴，海有大至非常大浪及湧浪，氣溫25至28度。下周三(19日)至再下一個周日(23日)天氣好轉，部分時間有陽光，氣溫介乎26至32度。

今早10時，山竹集結在馬尼拉之東北偏東約610公里，預料向西北偏西移動，時速約25公里，移向呂宋一帶。

北

打擊副高, 人人有責

邊度講

好撚快又可以睇到連燈既燈力

會唔會淡友之前太“西”

淡友前日唔係好串架咩？
以為自己好醒存wor
而加成班潛哂水
縮頭烏龜

我無撚潛啊，等緊睇連燈最強大既燈力

你係咪覺得好凍

屌隔離屋今日開工折窗 星期日佢裝唔裝得切

SMG

無野好討論，只係好淡友互片既話，我深潛算啦

佢地用心良苦
咁都唔明？

咁其實照咁睇 個風係咪 對香港影響唔大？ 一定冇天鴿咁大影響？

一到lunch time 個post又好低質

幫我密切留意，好想睇佢星期日會點

天鴿個次食唔中眼牆

黃釘 = HIM-8 定位
線 = JTWC 定位／預報

星期日同條女長洲玩野外

全部都高

放飯時間到

識玩係咁樣玩

唔係

信天文台吧

香港點解咁好命
遠離地震帶
呂宋海峽擋哂所有超颱
天佑奸商同富豪咁撚樣

邊到既野？香港有風暴潮警告？

屌 笑撚死我

你知唔知佢勁過天鴿幾多

過到巴士會唔會及時西北偏西到 唔想東登

唔該師兄

SMG三個英文字母都唔識呀？

文盲？

角都冇得擦

仲有咁近？應該入唔到100公里...

唔知 冇追開風，但見你地講到佢廢鳩咁

玩命

其實天鴿係勁, 但我地食唔中眼牆加上東北較乾, 影響已經少咗

反之今次山竹強度高風圈大, 而且依家不能排除西登嘅距離愈嚟愈近, 雖然唔似天鴿當時食正天文大潮, 但超強颱風暴潮威力都不能看小, 所以係好大威脅, 絕對唔會冇天鴿咁大

打風打到要出街唱k睇戲
仲要不斷叫10叫10
真係得香港先會發生
有時都真係唔知係太幸福定係0危機意識

而家200內都仆街啦

你留意返, 純粹係某啲搞事嘅係到發放假消息

仲有今次東北限像好撚堅 食硬

呢個走勢 應該巴士到

咁的確係.

淡友搞到d港豬鬆懈哂
無哂危機意識
遲早出事
淡友真係等比天收 不得好死

比著我係住呂宋啲人宜家一定驚到仆街

ching我錯
原來GFS東調了路徑.

追到巴士 西燈就仆街了
寧願佢東登

啲淡友殺撚咗你全家咩

繼續西北

SMG最新路徑圖

東登！

高鐵通車打8號風球，老天爺都要懲罰香港

如果趕到巴士尾班就真係戲劇性

直線
琴日有北跳

要食下屎先知D屎臭

真係走緊上去避

間尺是直的

仲係就咁用間尺畫就算

又幾透明喎

你當直線之鬼流架

尋日都好地地做咩今日又變返直線

人在做 天在看

東登馬交啊

原來澳門都分埋超颱強颱
利申岩岩放監

又拉直線

唔準你地咁講 話曬同北京、香港視像會議

間尺

你同啲淡友小學雞有咩分別

SMG: 咩都抄香港就冇死了

澳門只係香港既其中一個半島

有功課抄完都係自信撚

澳門齋聽之嘛，邊有得發言

但預測路徑要保持返澳門特別方式
方便其他人分smg 定hko

要開跨部門記者會了

往績：鮎魚、天兔

幾點開？

近左

之前開完點？

會唔會北上打台灣

林鄭月娥指，保安局今早舉行跨部門會議，當中包括30政策局和部門，稍後保安局會召開聯合記者會交代細節。就防備方面，政府會於低洼地點如大澳、鯉魚門和去年受天鴿影響較大的杏花邨安裝防水板，民政署稍後會在有需要時會安排居民離開，如大澳較多長者居民，政府或會安排旅遊巴接載市民到庇護中心暫住。

其實綠茶巴都講過, 唔好下下咒人依樣嗰樣, 搞到好似對立咁
少啲依啲言論, 維持學術台良好討論氣氛

唔通班淡友要反cap

燈力最強明明就係記者會

真係太長時間冇真正有威脅既風黎過
大部分人都以為城市化之後
風已經冇威脅，同朋友講買定1-2日糧保平安
朋友話上次天鴿10號樓下大家樂都照開
唔驚冇野食，朋友起group貼澳門俾人清晒糧食
就話人來瘋

今次如果山竹真係俾到教訓港人做下預驚其實係好事
（不過唔望坐正巴士⋯坐正巴士行返一開始條路徑好撚恐怖 ，變左唔係預驚係災難）

認同

痴撚線
咁都入到數

認同，淡友好友都無問題
問題係引戰搞事班小學雞

你老母仲痴線啊生左你個on9出黎

弱弱一問，1300個走勢係咪都係NW?

其實假膠就唔洗覆
會海上消散

不高今次衰極有限
鮎魚根本係調整過程咁啱中吹大咗
天兔之後無啦啦出事北跳咗一吓
今次副高成5920

你問得咁早點樣答你 過多十幾分鐘先啦

謹慎啲係好嘅 唔通下下學澳門咁沉左半個城市先知驚咩

唔係通常45分出咩，sorry 太心急

風膠質素好撚低

淡友唔想吹香港都俾人屌

真風膠點會咁執著吹唔吹香港

執著點係個風強度同路徑囉

呢場好友淡友攻防戰真係好精彩

未發1號波,天文台未開始每個鐘出定位

1300

唔好講山竹勁唔勁得過天鴿
只係做返一模一樣天鴿既野都夠死啦
尤其澳門

吹撚大

根本唔駛覆D假膠

直接BLOCK左佢就可以

其實而家個個圖D路徑預測都係成香港二百公外掠過, 得D邊皮擦到有幾勁啊, 最多好似之前打下十號咁O者

利申: 熱潮撚入黎9 UP下

下，人地不停做緊防災
港奴連防都懶得防，金剛護體咁款

原來十號叫做打下

200km/hr 飛粒石仔過黎，頭都穿

有無人16號出黎追風？
想大家開開心心吹下海風

長洲好唔好？

把曲尺唔見咗

望下個風個烈風圈先
200km一樣冚家產

吹埋落海好唔好

你樓上岩岩先叫人唔好亂屌，你就即刻屌鳩人

頂唔到去星期一 寧願淡友大勝

賓賓點樣唔散
個風未撞陸地前勁成咁
呂宋每次都仆街,呢次個風仲特大

南海東北風切好似麻麻地

西北方向又係高OHC區域, 睇佢login前嘅造化了

真心，美國果邊直頭係搞幾日防風，港豬就等收工落街食大家樂

風圈半徑500，200外掠過都叫擦邊皮

海燕都經歷過, 無敵 ga la

嗰啲應該係山竹自己做出嚟嘅風切

你辭職就可以頂到末世紀

愈黎愈西 1仔都比盡

係咪開始食緊下沉 lunch出黎焗左好多

Who join ?

係

天文台：超強颱風山竹的外圍下沉氣流正為廣東帶來酷熱天氣。

準備星期日跑吐露港感受海風

一到食飯時間啲ＯＮ９就蒲晒頭
萬試萬靈

講緊個政府嘅反應 政府就提左架啦 叫埋大澳嘅居民撤離 你港奴自己唔當一回事繼續求風假唱K就你嘅事啦...

澳門緊係做曬啦 上年仲唔夠咩

所以可以睇到個風風圈 / 範圍幾大
呂宋都未到就食緊下沉

視風切如糞土 不用怕

想西就話淡友假膠又要死全家
你班風膠想近香港又係咩心態？
開口埋口話要教訓港豬
我想問香港除左貼窗買糧仲可以做咩？
問句有無8號又要屌人老母
你唔覆咪得囉，搞到依家風氣咁差你地以為自己無責任咩

聽日先食同熱熱地，今日仲係29/30度

到時應該會係游水

Ching 識波

又轉返會維持

個風唔乖，始終未肯撞呂宋山脈

有西過嗎??淡友??尤其天涯海闊話16N登陸呂宋??

我記得對上有呢個效果已經係飛燕

係咪痴撚線咁都要屌人老母

但見佢tendency 係正緊?
同埋呢個係講緊垂直風切ar ma?

佢地一生人食風都食左幾十次

平西王

點同牙 有錢袋有假放🤣

特 別 天 氣 提 示按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 超 強 颱 風 山 竹 會 在 星 期 六 橫 過 呂 宋 北 部 並 進 入 南 海 ， 其 路 徑 及 中 心 風 力 可 能 受 呂 宋 地 形 影 響 而 改 變 ， 但 預 計 在 進 入 南 海 後 會 維 持 在 超 強 颱 風 的 強 度 。 雖 然 其 後 山 竹 的 路 徑 及 與 香 港 之 距 離 仍 存 在 變 數 ， 但 由 於 山 竹 環 流 廣 闊 ， 預 料 會 對 廣 東 沿 岸 構 成 威 脅 。星 期 六 香 港 水 域 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 水 上 活 動 。 星 期 日 香 港 天 氣 會 顯 著 轉 壞 ， 風 勢 會 急 速 增 強 並 有 頻 密 狂 風 大 雨 ， 海 面 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 。 大 雨 及 風 暴 潮 可 能 導 致 沿 岸 低 窪 地 區 出 現 淹 浸 或 海 水 倒 灌 。 星 期 一 山 竹 會 遠 離 香 港 ， 本 港 風 力 會 在 稍 後 逐 漸 緩 和 ， 但 仍 有 狂 風 大 驟 雨 。 市 民 應 儘 早 完 成 所 有 防 禦 措 施 。於 2018 年 09 月 14 日 13 時 00 分 發 出

海燕先岩

特 別 天 氣 提 示
按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 超 強 颱 風 山 竹 會 在 星 期 六 橫 過 呂 宋 北 部 並 進 入 南 海 ， 其 路 徑 及 中 心 風 力 可 能 受 呂 宋 地 形 影 響 而 改 變 ， 但 預 計 在 進 入 南 海 後 會 維 持 在 超 強 颱 風 的 強 度 。 雖 然 其 後 山 竹 的 路 徑 及 與 香 港 之 距 離 仍 存 在 變 數 ， 但 由 於 山 竹 環 流 廣 闊 ， 預 料 會 對 廣 東 沿 岸 構 成 威 脅 。

星 期 六 香 港 水 域 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 水 上 活 動 。 星 期 日 香 港 天 氣 會 顯 著 轉 壞 ， 風 勢 會 急 速 增 強 並 有 頻 密 狂 風 大 雨 ， 海 面 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 。 大 雨 及 風 暴 潮 可 能 導 致 沿 岸 低 窪 地 區 出 現 淹 浸 或 海 水 倒 灌 。 星 期 一 山 竹 會 遠 離 香 港 ， 本 港 風 力 會 在 稍 後 逐 漸 緩 和 ， 但 仍 有 狂 風 大 驟 雨 。 市 民 應 儘 早 完 成 所 有 防 禦 措 施 。

於 2018 年 09 月 14 日 13 時 00 分 發 出

決定同條女星期日中午長洲沙灘野戰

放lunch聽到d港女OL話個風邊有咁誇張

係勁都係百幾/hr啫, 中心風力先有200以上，但災難級應該唔到

想你的美

吳三桂起兵北伐

改左少少喎

好似睇緊古文咁

Child登傳統
Blame the victims

利申: cd rom一直追post學野 唔出聲唔想阻到正常討論

有機會維持改成會維持

咁搞越黎越似東登

我同事都話個風應該同平時個d差唔多

超强颱風姐係有幾强

一個鐘一個特提

印度洋都要投降

改得咁密

其實大家唔係對淡友有意見, 唱好唱淡大家都和平討論, 有啲巴打唔滿意嘅係啲人散播不實消息, 講到個風影響唔大, 遠離咗, 甚至話就散, 好影響到冇追開post入嚟想留意消息嘅新巴打

所以其實近幾個post已經好咗好多, 大家都有共識block / 無視啲假膠

至於除咗貼窗買糧, 有啲住得比較近海嘅巴打, 之前大家都有勸佢地做好準備盡量撤離, 好似某位住龍珠島嘅巴打

同埋都唔係淨係得香港巴打嘅, 上個post尋晚都有啲住澳門嘅巴打好留意討論

強過你就得啦

平西王！！！

cat 5 完美直襲嘅話就....

預測過左賓賓之後跌落貓3入南海再升返貓4？

睇黎天台真係有啲淆, 咁快又出特提

閣下非常客䚔

現時呂宋北海水接近零度冰點

預料山竹係進入南海前會迅速減弱並消散，若山竹怕凍，山竹或急速轉正東方向調頭，但因已經被北極圈冷空氣入侵，山竹調頭逃走亦估計只能維持熱帶低氣壓強度傷心離開

本豎嘅分析係上一個po嘅#561

會唔會有更新

咁短時間改左D咁既wording再出，有少少不安

完全係藍絲 logic

blame the victim

唔好體外射，啲精飛到大嶼山咁遠

過咗一晚後竟然有向北走

563

如果星期日打飛機係咪預一定飛唔到都得喇

睇你點打啦

應該全日都受嚴重影響, 飛唔到啦

山竹宜家仲係西北咁行，避開賓賓

為了唔洗比人批鬥，只能說過去一直向西

有無最新衛星圖，聽講已到16.7

仲有班西柚

坤熊基控股係咪on9

個個reply都係相反資訊

blocked

其實返工既巴打都有D野可以做既

好似有個手足話叫曬全公司吊機車撤離地盤

同埋仲有D巴打如果住村屋，要唔要準備下沙包

上年天鴿見過有D天台玻璃屋成間飛左出黎係條村飛過

成隊人好大壓力, 做錯少少都比人屌..
今日重預計會掛 1號風球, 個風都未到菲律賓.

唔怕 我地仲有向北量

其實明知有咁大威脅, 掛都無問題既

2340上一號波都係今日

巴士線係18.5？
咁都幾難搭到

今次真係第一次追風追到有D淆 之前D天兔天鴿我都冇咁驚
想同問一上左8號波係咪所有交通公具都會停晒?

巴打可以睇依個網睇下位置

唔該曬 我屋企人都仲好堅持叫我去左機場先
不過過左賓島係咪減弱左小小? 雖然個影響好似唔大

睇佢個款返應該係返啲wtsapp講句就走得人嘅工

地鐵唔會
上9上10停架空

差唔多咁上下，撞小小都無計，好過撞山
上到18.0已經叫大勝

你果日出去都可以飛架

仲有的士

去到機場當贏

thx，我出左街，屋企本身save左依條Link

有機會可唔可以釋下極向同赤向流出對颱風既影響

老老實實 今次個風其實有幾勁?

航空公司連飛機都要撤走

近唔近香港都唔輪到人話事，要黎就黎架啦

飛的我都驚出事

羅塔島受山竹影響

淆乜鬼、人地美軍同日本都已經預測到山竹經過呂宋後再度增加

又變番每小時220公里風速擊中香港呀

幾勁唔係重點啦，敵得過連燈既燈力先講

CHING打飛機都要去機場咁招積

兩個字:風王

8仔地鐵火車應該都仲開

始終有菲律賓頂一頂

強力抽水機

中肯
再嘈今晚派地精灌你地飲夏枯草

個系統勁過天鴿 你自己衡量

最擔心都係流浪動物同收留流浪動物狗場
巴士陸續停，地鐵就好似有限度服務

無乜重要野唔好粗體超大

只限地底部份有限度有車

你同講力場既人無分別

普通料

北到上台南

廿四味似乎好啲

港豬照舊落街食大家樂

以為自己睇緊mad max

大家樂打手

而家既地鐵會訊號故障

佢屋企人有撚病

港鐵關於颱風下服務嘅leaflet,可以參考下

唔知星期日酒樓有冇開

希望班友唔好走去睇戲唱K啦

16/9/2018

山竹追風團

地點：長洲/吐露港/大澳

費用：全免（自備棺材）

Who join!?

你d仆街

屌

海葬啦棺乜撚野材姐

可以用啲精量下風速

日日咁多人要飲夏枯草, 供不應求啦

［今個星期日］有錢人船P, 窮拎勿入

燈神：天涯海闊又出手!

16N登呂宋

07fW21144
中央氣象局 颱風警報單
發 布 時 間：民國107年9月14日11時30分。

警 報 種 類：海上颱風警報。
颱 風 編 號 及 報 數：編號第22號颱風警報，第1報。
颱 風 現 況：強烈颱風 山竹（國際命名 MANGKHUT）14日11時的中心位置在北緯 16.4 度，東經
126.1 度，即在恆春的東南方約 840 公里之海面上，以每小時25公里速度，向西
北西進行。中心氣壓 905 百帕，近中心最大風速每秒 58 公尺（約每小時 209 公
里），相當於 17 級風，瞬間最大陣風每秒 73 公尺（約每小時 263 公里），相
當於 17 級風以上，七級風暴風半徑 320 公里，十級風暴風半徑 120 公里。預測
15日11時的中心位置在北緯 18.2 度，東經 120.3 度，即在恆春的南方約 430 公
里之海面上。
颱 風 動 態：根據最新資料顯示，第22號颱風中心目前在恆春東南方海面上，向西北西移動。其
暴風圈正逐漸接近巴士海峽，對巴士海峽、東沙島海面及臺灣東南部海面構成威脅
。
警 戒 區 域 及 事 項：臺灣東南部海面、巴士海峽、東沙島海面航行及作業船隻應嚴加戒備。
注 意 事 項：*臺灣附近各海面(含綠島、蘭嶼)及澎湖、金門、馬祖已有長浪出現，臺灣沿海地
區亦有較強陣風出現，請避免前往海邊活動。
*本警報單之颱風半徑為平均半徑，第22號颱風之7級風暴風半徑接近正圓約為320
公里(颱風詳細特性請參考本局颱風輔助說明：
)。
下次警報預定發布時間為 9月14日14時30分

颱壇天涯海闊仲燈緊

縮沙爛春袋

molamola，愈吹愈遠啦

有冇橫瀾島團

佢真係煩膠黎

其實咩係淡友 唔太明

唔係話想屌問個個，睇新聞都知打唔打得成，就算連登專家講完會8，唔代表天文台會掛。呢個一向係呢度共識嚟。

防風措施要問，就係因為你冇睇post，第一頁都答晒你

風膠會嬲係因為個個都嚟問一句以為好小事，但結果成版都係問結果

五百萬

山竹好撚仆街 撚到EC一棟都冇

趕住搭巴士

要幾近先可以派部新機去影相

點解南海之王將風力上調到11級ge 撞完菲仲有資源同時間俾佢增強番？

食lunch 真實情景
女人： 個風離香港咁遠， 我就覺得冇事嘅， 香港係福地黎 大風大浪都冇事

打風有冇m記外賣？

好想寫返篇大事回顧將呢場轟烈嘅戰爭留俾後人傳頌

今次真係可以做圖集

好友淡友都無錯，錯在引戰對罵講老母嗰啲
如有無理風膠激親你，講返聲唔好意思，希望大家都理性討論

吹爛屋企啲人就屌個男人唔提佢

求指教

港女無腦 叫佢個日係船度感受下

唔好再北 直中香港真係會gg

啲野

GFS真係好威，入風眼
好型
反觀澳門

我早兩年都試過要飛撞正打8號風球，我無去機場留喺屋企望住機管局網頁睇航班狀況

有買保險就去搞登機嗰陣問職員拎番延誤起飛證明去 Claim保險

天文台: 但 預 計 在 進 入 南 海 後 會 維 持 在 超 強 颱 風 的 強 度 。

又改左字眼, 睇黎過呂宋唔會減弱太多....

無乜事唔好粗體超大講無鳩聊嘅野啊

50-100km南掠會更慘

x2

抹茶兄求救

一個鐘出一次特提有啲不安

SMG戰隊 ??? google 出依個結果

高質

依家再北dd 未100 km
真係唔好中呀
依家噤未算
澳門就

但仲偏北緊

萬惡巴

詳線睇番本豎上個po#563嘅分析
裡面有解釋

SMG= 澳門地球物理暨氣象局

擦邊嘅話至少唔會食到應呂宋北邊嘅高山

呢家遍向北緊?

港豬澳大橋rip

真係唔好中
上年澳門同香港頂曬先冇事

從來只相信自己

依家睇落主要都係吹星期日
但真係驚個風太勁 吹到周街吊吊Fing
個風走左條街都未安全
就成班要番工番學

其實而家仲係9月南海環境都唔係太差

水溫仲有28至29度

風切微弱

黃釘 = HIM-8 定位
線 = JTWC 定位 ／ 預報

應該會吹到應一應 9成有10號波

美軍日本都已經出左預測會再度增強、並非減弱

但成班連登仔仲係繼續hehehaha、極度on9、

收到風政府已經用災難級應變去應對今次事件、今次堅大獲唔係講笑

睇住班撚樣仲繼續假膠講笑、成撚日話乜7燈燈燈、真係好撚嘔心

港，珠，澳，大橋

四樣野一齊收皮

最好唔用藍字

有少少難看

星期一朝早要喺特強三號風 加黃雨下返工

其實真係会冇事，隔咁撚运

北多dd 中間過 就直中香港

我明白呀 仲要搭UO今次實仆街了

會撞角定經海峽呢

食山竹牛球

進一步偏北

到時副高仲係到, 點都中出唔到的

再斷多次手啦你世三

支那：頂到16級
山竹： me lv 17

本豎預計山竹入左南海之後
會因同副高嘅緊密擠壓
而在北側及西側出現強勁梯度壓力
造成風場大幅擴大並有助維持或增強核心風力

個網好靚

今晚就知
中出香港

港女都係差唔多feel
唔一定係蝗

無左好耐了

11級風搭郵輪到底會係咩感覺

再北落去

星期六日都book左酒店去玩
比左錢又唔想浪費佢
只求星期六開始打風 可以比我地改時間
好打唔打 去澳門先黎打

支持衝撚散港珠澳
黃天擊殺

入左南海繼續增強

北到台南刷角

東登不是夢

一路都唔係好明其實一個好好嘅討論環境

大家對呢方面有興趣嘅一齊討論研究唔好咩

唔識嘅又可以問 識嘅又可以答下其他人

但係點解有啲人係要做啲咁無聊嘅小學雞行為去破壞佢

其實人生都係得三萬日左右

值唔值得浪費咁多時間去做呢啲嘢

同你想法接近

最尾果下好似再北多d （雖然應該係波動）

頭先tvb 報 佢中心風力落番195 公里 係佢真係減弱左定調整緊？

澳門
好心蝕少少錢保平安算
呢個勢澳門真係有機會災難收場

反正本身都留酒店啪啪啪架啦

因為有班人係現實無人理 要上網make noise先有人理 搵返存在感

又話打風 咁好天既

訓左無睇 係咪轉左行西北？

北上日本gogogo

過左呂宋後再增強番220公里呀

講左成朝都仲咁多人問

十六浦

如果係嘅真係十分可悲

仲睇tvb新聞?

山竹：下話？

可唔可以指教下點解???

係天文台預到時接近香港時195, 唔係依家得返195

HWRF
16號晚上登陸珠海 澳門

山泥傾瀉都係長時間落雨嘅尾段/之後先最易發生
座山吸哂水浸鬆哂啲泥

tvb 是廢der

扯埋對面洋d水氣

星 期 一 山 竹 會 遠 離 香 港 ，

不要隨便大字好嗎

上返220，其實香港海邊的樓都起到3-40層高，會唔會好危險
樓齡有無影響

準時返工

山竹係咪驚miss左羅亞方舟 博哂命衝上去

如果係咁澳門又要浸過
都係果句 未入南海都未肯定到登陸點

未入南海唔好咁興奮住

咁當然係撞完山之後重新增強

澳門rip

香港長時間颶風

張隔離大洋甚至南半球d水氣都扯曬上嚟

果堆紫色
港澳一齊收皮
仲要夜晚，如果停埋水電加爆玻璃真係大撚獲都仆佳

NOAA不睇也罷

最大考驗係颶風吹襲時間可能好長
之前韋森特 天鴿只係個別地區/颶風吹襲時間短

如果係咁澳門死撚曬

個風西緊嗰陣個post唔多人 一北啲人又出返黎

潛在盼風者眾多

多謝賜教
呢個風真係好恐怖

幾時10號

澳門＝＞東方威尼斯。

北北下北到去台灣lm

我係現實講分析嘅話都無人理
日日番工對住個啲都未係好識講野
係到刷存在感

假如跟佢條path 最受風力影響嘅香港區域會係邊一區？

仲一味屌淡友？
一早有人話左錯既係提老母咒全家果啲
你仲幫好友站台好嘔心

仲有成個月先到

thx

我認真答你

下個月

人都吹飛

副高仲係到

應該唔只17級

好快去沖蠅

大鳴大放

大家咁話啦

有無預計 副高幾時再西進返

愚言勿論非其是

港珠澳

長洲居民都幾麻煩
雖然住山果d唔會水浸
但長時間颶風

今晚會唔會再分析？

講返條大槽仲好過

呢排追左幾日 (其實我以前都有追開，因為要當風更) 果陣睇清潔 啲分析學左唔少野 而家我唔敢亂留言 真假難分

我今次入黎追最大原因係我未見過一個形成得咁靚嘅颱風係香港範圍內出現到

其實我屋企 甚至我頭先些牙食lunch 個女人 都係一樣 香港係福地 黎當聖經…

澳門各政府部門人員已準備救災工作，文職都要出動

我住大圍，前有獅子山，後有大帽山，應該安全

去到第16個post仲feed the troll

其實好多人有個誤解
覺得副高係一個近乎實體嘅氣牆

其實副高就好似煮熟蒸出嚟啲熱氣咁

睇個勢125W時上到17N

點會企得穩 樹根都就扯出黎

北左成度

住南面近海點算

咁有咩因素會令佢流動？

溫暖氣團

大家多啲引用有營養發言沖返淡啲假膠言論

濕撚哂唔撚驚

用十字貼窗

南面近海果D全部有錢人,少同佢地擔心

要求唔高
吹冧港豬噢就夠

願主打救你

香港已經食緊下沉

天文台兩點updath路徑？

有公屋架

其實南海之王個app都有keep 住出 文字noti , 佢地好 firm 咁話入南海都會維持超強颱 同中心風力係超過200, 點解會信tvb…

成班做乜咁關心澳門

到時又要俾唔知幾多億整

其實係 八唔八號無乜所謂

大戶準備公佈業績

個心好矛盾...好想快d到星期日...

最期待係吹斷港珠澳大橋

屌你老母死撚開啦打乜撚嘢殘體

東區果d,一個浪打埋黎,全屋等入水啦

今日14號啦ching

醫師，我仲有無得救呀

我玩下無咩嬲唔嬲

2種理解唔同 有咩影響

一路向西

正西北

東北風經吐露港、城門河直入喎

杏花邨一陣又變大型游泳池

杏花邨個啲真係..

美軍、日本都出晒數據、
只是有部分on9連登仔不段假膠

地球嘅科氏力

如果副高係煮熟出嚟嘅熱氣
而你同個爐企係一個流動嘅廚房
如果呢個廚房下面有個可旋轉嘅地台
當個地台旋轉，啲熱氣都會帶動開始轉

吹冧晒關口設施，一國兩制正式取消

屌你老母,好地地想睇資訊都要有波台假膠搞事

幽默感嘅野。。

巫巴

幾千萬豪宅唔知會唔會爆晒玻璃

但羅塔島受影響時山竹應該未上到cat5

西到就散

吹斷港豬澳，西九總站水浸

我睇得出好多人以為個風行到天氣圖嘅副高邊緣會撞牆停低

散左啦，星期日你記住出海游水

你試下起度講、頭十名留言派500、你就會count到有幾多假膠mon緊post

我住喺東區仲要喺山上面好驚

唔係掛

我話知你咩友，總之我要港珠澳冧

我南面近海，冇遮冇擋

香港硬食淺紫色

Block得太多人 有啲comment睇到我一頭霧水
土豆巴早幾頁叫人唔好粗體大字 但我見唔到有人粗體大字

我朋友住長洲已經準備留宿 帶哂佢啲家產過黎

D台仔都開始驚緊, 個風連續北偏, 比預計條線北左

平反64

我想問ios有個地球果個apps叫咩名

歡迎g.老巫

Living earth

live earth

四個鐘爆post

我錯

學術台都有人識我,唔好咁痴線啦

隨時上台灣

其實褲副高都係一團轉緊嘅熱風

tvb應該都係照住南海之王今朝8點果報黎報

再北dd 就香港仆街...
西多dd 澳門就仆硬
如果中間過就一齊仆硬街

問號魚係高登紀錄#26

living earth

原來仲有你呢班冧友

多左隻字

笑死

今次應該係安達堆新公屋嘅總極考驗
向東南極度開揚，仲要中埋高地

昐風撚真係有bot

長智識了。我真係覺得係氣牆

有無人一齊追風

Cat2咋

港豬澳橋會唔會沉？？

就呢張已食左屎
幾乎最差情況

1400

大家自求多福

返埋位做野先

呢句真

不過山竹再增強又直中澳門/香港 or 西dd 既位
條橋真係會
山竹： me lv 17 now u 16?

小心安全 留喺安全地方追啦

條女住華富
係咪應該叫佢痴定膠紙

一句講晒 會唔會打到香港

仲要無偷工減料先16lv

大戶東調

我都係bor, 留個電話等我幫下佢

EC +48北調了

其實做左冇壞 ， 學識防災意識係重要嘅教育黎

以下是香城餃子對星期日天氣的預測

其實呢個數值好似係鳩㗎喎

不過今次唔知會唔會真係畀佢一注獨得

下 幽默就可以打架啦咩.......

唔係吹西北咩

想問下，其實係咩驅使個風一路向西？
因為我見啲副高影響其實都係令佢轉南轉北
但係應該唔會keep住有個副高喺東面push佢架嘛？
咁係因為慣性定係又因爲地球自轉既影響？

所以好想個風直吹埋黎,教訓下佢地大自然既威力

之前係咪話HWRF係台灣嘅神準戰神

最好山竹得14,15級風力
都吹撚斷條橋
等佢連萬年一遇籍口都冇

獨家村

你睇真啲

食飯唔小心睇過TVB，講防災個節，好似係報完澳門氣象局先報香港天文台
睇佢取捨真係嬲

香港嚟講，打風住邊到啲人安全啲

嘩，屌

當山竹黎到之前已經搵唔到條橋
跟住山竹就講左句

自己都驚驚地
前面坐樓拆左未起
無左屏風

唔同玻璃的厚薄同質量都不盡相同

不過由過去約克、黑格比同巨爵吹襲時的情況推斷,
如果某地方陣風多次超過 100kph,
就會發現有玻璃窗爆裂的情況,
而響近 200kph 的情況下,
可能有為數「不少」的玻璃破裂...
但就鮮有聽/見貼了膠紙的玻璃都會破裂...
由此推斷一般玻璃應該可以承受約 200kph 的風力...

北向量係因為副高南伸, 去咗山竹東南面

係咪得佢依個機構咁痴線

係 所以
唔知機埸會點呢...
會唔會機埸咩事都冇
條橋就gg
噤就會係 英國人做得到 中國人就是做不到

來人，拎個沙灘波出來

TWRF先係台灣

呢個係美國的

不要再說了，唔想冧樓，希望冇偷工減料，頂得住
利申安泰

我今得颱壇有講今年有個風吹沖繩
HWRT 預強度係好貼現實

我都係住華富離海邊唔夠一公里 住高層

澳門人普遍唔睇 TDM 只睇 TVB
結果天鴿嗰陣一鑊熟

同路

上晝冇追post, 依家好似連東北角都擦唔到

風壓低左加東調？

見到個個都話中，又開始J 就知今晚開始平西

淡友唔好潛啊，等睇班盼風好友燈撚死山竹

好心你睇奇妙啦，除非你收唔到

咁佢係太平洋既移動都係因為副高影響？

我住華富都驚驚
屋企望海

多指指正，唔該巴打

自求多福

小有…
林鄭真係有問天文台長比料？

三點要額外開多個記招

穩

8號波仲有地鐵嫁wor

繼續估上川魔島

3半開

好友大勝

住華富真係好慘
有d位走廊食哂風
出都出唔到去

即係預計會由吹東至東北風轉吹東至東南風？

我窗口向正東南，理輪試係咪高層當風過低層

學到野

棄城啦

高層當然比較食風

如果夜晚再東調少少咪

出街食飯部電視我㗎咩？
咪話唔小心囉
係咪睇開有線要講埋

想睇威力可以等聽日睇賓賓

thanks

依張圖好易睇，同玩掟彩虹一樣，個風响邊格香港就吹果格寫嘅風向

兩位有冇興趣食住銀都睇打風 月光巴 賭仔post見你多

唔關好友淡友， 我其實覺得呢啲係應份做， 只不過今次咁快有決定我覺得大交合好認真warn. 添馬艦

而家山竹貓幾

東北>東>東南>南>西南

我露台向西

allin過呂宋之後平西

香港是福地

我都係

銀都大大塊奄列

又東調番 危險左咁多 屌 好難估

用duct tape 痴窗有冇問題

係, 之前係副高南邊壓頂, 所以山竹沿住偏西行

依家就變咗 7 字型副高, 北方提供西向量, 東南方提供北向量

詳情可以睇#15 POST #563 土豆巴分析

其實副高係anticyclone,
有氣流雖然唔快但順時針沿住副高轉, 呢個應該就係個引導氣流

大戶唔知邊到上岸

過左個晏晝 ， 推得幾撚快。

屌你老母香港福地黎 ， 帽事呀

另外櫻花兄開咗新PO了, 1001咗就可以過去

早幾頁有地鐵leaflet
簡單講8嘅開，減班次，睇風速有機唔開露天路段
9號10號露天路段唔開
到時開地鐵app睇就知

其實duct tape又真係冇咩用，個人認為痴啪啪袋仲好

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#17

如果預係岩...香港真係食到應

1001

睇唔到

仲未1001